\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ein junges Lied} 
\index[in]{Ein junges Lied}
\index[in]{Der lang genug mit viel Bedacht}
\index[vw]{Autoren!Alfred Zschiesche (alf)!Ein junges Lied}
\index[vw]{Autoren!Alfred Zschiesche (alf)!Der lang genug mit viel Bedacht}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/derlanggenug} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
1. Der s\=ich im D\=unkel \=abgem\="uht, ihn k\=onnt kein Zw\=ang mehr h\=alt\=en,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
1. Der sich im Dunkel abgem"uht, ihn konnt kein Zwang mehr halten,\\

/: mit \=allem, w\=as da gr\="unt und bl\="uht, im L\=icht sich z\=u entf\=alt\=en. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf H$^7$/G\\
/: mit allem, was da gr"unt und bl"uht, im Licht sich zu entfalten. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. Gleich V\=ogel, F\=alter, B\=aum und Str\=auch, befr\=eit von W\=inters B\=and\=en,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
2. Gleich Vogel, Falter, Baum und Strauch, befreit von Winters Banden,\\

/: ist \=er zu n\=euem L\=eben \=auch erw\=acht und \=auferst\=and\=en. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf H$^7$/G\\
/: ist er zu neuem Leben auch erwacht und auferstanden. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Und w\=enn er s\=eine Str\=a"se z\=ieht, wie \=es ihm w\=ill gef\=all\=en,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
3. Und wenn er seine Stra"se zieht, wie es ihm will gefallen,\\

/: l"asst \=er sein j\=unges W\=anderl\=ied hell \=in die W\=eite sch\=all\=en. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf H$^7$/G\\
/: l"asst er sein junges Wanderlied hell in die Weite schallen. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: alf (Alfred Zschiesche), Nerother Wandervogel\\
FA: 39 FU: Nr. 25 GB: 48 LB: 56 MO: 37 TS: 192
\end{angaben}
